做緊MTR SA你問我答(4)

做緊地鐵波板糖人 你問我答

做緊MTR SA你問我答(2)

做緊MTR SA你問我答(3)

以下係SA大概職責，鳴謝青衣一等兵巴打

新post 留名

in sa 可唔可以要求唔做月台舉牌？想做大堂

留名

岩岩in 完 請左
有啲後悔

每日都係番得兩個鐘 點養活自己

另有個ive仔就比人叫番去等通知 佢一定冇機借啦
係請就即時同你講

新post留名

我寫左9月1日先可以開始返工 佢會唔會唔搵我interview

無 HR都決定唔到 睇站安排架

點解既？

多數學生同師奶做 靠張八達通啫 唔通靠呢份糧當ft咁生活咩
等通知唔代表唔請既 可能遲啲打電話通知啫

有機會
無咩消息既話遲啲再申請過

In cuca 有乜要注意

番6-8pm 朝早都唔知有咩工可以再番

睇你報果陣填咩時間，如果凈係早上/晚上peak hr就基本上係舉牌，大堂通常2-5個鐘

有阿

我想問招聘日係咪會即場interview？

唔一定 但有機會

咁係咪應該著定恤衫西褲去穩陣啲？

睇番第一頁

Sor自膠 以為你去總部

招聘日唔洗恤衫西褲

感謝你，利申諗住聽日去招聘日

招聘日只係係果度填form 好彩就有得in埋
唔好彩填完就叫你走

如果我填form果陣填左一個星期某幾日，例如填左星期一三五都返到工，去到開sem果陣可唔可以轉？

sa一係番一至五 /六日 冇一三五咁番
比唔比轉就睇站 有啲比有啲唔比 運氣黎

即係part time都一定要番曬一至五？仲諗住開左sem再就番timetable

以前做過幾次，如果抽到黃區n3,4,5，祝你好運

點搵到個招聘日

好有經驗啵

MTR網

想問下臨時扶手電梯安全助理係做啲咩 同埋好唔好做呀
我見佢請緊人

叫大件行李客 bb車 老弱病殘 用 lift
得閒 make 下 PA
大堂冇 sa 嘅時候睇埋大堂！

心思思想去in

狗鐵仲賤過做保險/地產 行行企企有手有腳就請 弱智都做到

[url]當然啦，想當年仲係andy lee年代[/url]

預左俾人吊

前sa留名,
大部分同事都好好人

某站陳姓站長好nice
cab成班ft都超好人

成日鼓勵d 想升既小朋友去下七一呢啲加班見識下
無奈太撚多井底蛙
成日覺得sas 好易做
做左細站半年以為自己識撚晒

客wfc
自己人先最麻煩

quit sa係咪仲係預5日

五個工作天

quit

無人想我留低

陰功

巴打 介唔介意講做咗幾耐？

6月30日in完到宜家都無消息，係咪已經玩完了？

6月頭online apply過,但到宜家都無叫in,係咪代表收咗皮？

係呀，in完最後有問返到咩時間，黎緊有無旅行之旅，之後就話等4至8星期。。。但果次係gp in，個個都有咁問。。

唔係 我之前等左兩個月先叫我in

再等下啦 應該等一兩個禮拜先有call

人工幾時出？

留名學野

30號交完表一直都冇消息係咪收咗皮

即係加咗幾多

其實係咪冇人知

今年有冇得加都好難講 車錢冇加 支出又不斷cut 又cut鐘又cut人

睇住自己人工48 50 53 55 57 到今年8月再加覺得自己好老 加左成十蚊

30號交表+1
琴日打黎叫我去IN

咩站

S20同S30個起薪點同封頂點係幾多？

番上一嗰🐶鐵站長 post 有講！

之前好似有人post過薪級表 但好似死左圖

到宜家都未收到電話，完。。。。

hello...
想問下我之前in左SA佢請左我 嚟緊12號會簽約
但我又見到MTR請CUCA 係唔係可以照APPLY左先...
如果咁好彩有得IN CUCA 我係咪要同佢講話我做緊SA等佢內部調職 定要QUIT左先

cuca係咪好做過sa

你去客戶服務中心睇下就知，sa 有咩事、唔識就會轉身射嗰三分波俾 cuca

SA training 上一日
CUCA training 一個禮拜
自己參透下

CUCA train三日咋

照做住sa先啦 cuca比較難入 試下先囉

我想問下如果我要調站調時間 機會大唔大
站長定hr決定

同埋封信應唔應該寫埋時間
定淨係寫 某條線or 某個站

Sorry
謝謝指正

CUCA好做咩 要承受貼錢打工風險
利申經常推啲客去cuc

以前就係train 5日full day
近呢年就改左3日training

BTW如果你要做cuca，你要有信心背好晒所有公司嘅優惠，咩月票呀，晨早75折呀，都會票呀，學生優惠呀，隨時答到客，仲有大量唔同處理程序要知
最尾，你唔啱數係要自己食，曾經有同事係錯到要貼晒成份糧，你唔好話自己唔會錯，有啲做左好多年嘅大師兄都會錯數
我建議就唔好做，我自己做左之後都好後悔
利申﹕現職CuCA

屌你老母件新制服

騎上去唔好比佢亂咁衝

突然覺得本身件制服好靚

求相

細站，多遊客……
WAC?

大家樂觀啲睇 柒到盡頭便是型

叫咩人好

睇左之後你會發現比想像中差

非peak hour通常會做咩位

Con多，總站就有機會幫手清客

sorry,con姐係點解？

大堂

壞門會叫你去企

APG先壞姐 幾可見PSD壞

闊閘機壞得仲多

呢樣真
同時壞幾部就 gg

試過成個站嘅闊閘機壞晒 然後要開門比啲客

媽啊
件新制服真係柒到

今個星期六做SO written test

最新消息FT都要一齊換衫喎

笑撚咗

嚇死

屌 件衫好柒呀

你幾時apply嫁？

6月30號 寄信+email

利申：有返過2年狗會電話投注

訂衫啦 仲吵

電梯？

hi 未來同事

ESA

NAC?

想問如果由platform assistant 轉做全職 可以點做
想做月台客戶服務個類

我幾個星期前in 咗CUCA
想問吓一般要幾耐先會有offer
事關要quit咗而家份19工

PT既話幾個星期應該9成冇你份嫁啦喎
（好似係）

嗰位巴打幾時in
我就六月尾 而家都未有消息
上次去interview 嗰個都好勁
我就係19廢青

只可著皮鞋

想報Sa最快係咪去九龍灣交form

郵寄/online/招聘站

咩只可以著皮鞋？你指上HQ？
我次次都唔係著皮鞋都無問題（試過toms vans Dr.M 普通平底鞋）

唔明點解training個日都要smart casual

宜家改咗？

email寫 唔洗跟？

有無近排train完既可以解答下

係=？？

Smart casual

好既

問問SO同事 通常考SO過左written test 幾耐會有通知interview

imd 過來踩場

Imd s20係咪可以帶隊做野啦？

dse雞係咪唔請？？？

通常唔請 大專生就易請好多

有無巴打6月30日招聘會in ptsa已經收到電話入左職嫁？

早前去左interview in完大約等幾耐
周埋係咪真係每日只可返2個鐘 可唔可以返多啲

咩位

我得個半鐘

個日係幾個人一齊group in 無一個要留低 係咪無個請

巴打幾多號IN，我IN個日見到好多人IN完就走左

就前日其實 14號 佢話叫我地留低睇下有無野補充 無就可以走 之後我個gp 全部都係無野補充就款得 係咪姐係唔請

Btw請左你？

其實得好少位 好少人會走
空缺多數係羅湖同落馬洲
我之前係in 完之後幾個鐘 就打黎問我 夾時間

利申 現職Cuca

咁睇唔開

本身做開sa考so/車長係咪易啲

截咗未?唔見有得申請

我都認同問題會深啲
去筆試/面試前問多啲師兄攞料 好有幫助

想問下有冇同事知 SA 係咪7月開始加人工？

無聽過喎🙈

我屌 果個咩豆啫係咪上左大台個壁壁青奴

返緊外判SA

WTF

？唔係講左好耐咩

無fullcert請唔請咖?

當年係的，但係依家已經變左食飯雜物枱

想問下 如果辭職係要幾多個工作天通知 ?

5個

Thanks 巴打

有無SA巴絲返開星期六日更？ 如果你地請假 星期六，日兩日 咁個站會唔會當你地連放五日要收返張八達通？

我個站玩到請一個星期六日就收返張卡

做part time有冇得搭地鐵半價

直頭唔使錢添啦

再見啦 師兄

上兩個星期in 仲即刻比到offer我
點之比左個我無剔過 同埋我一定返唔到既時間我
之後佢話等4-6星期 會再通知我
但我點睇都覺得佢9成9會唔記得左我
有無師兄係咁既情況
最後佢仲記得搵返你？

唔會
apply 多次啦

啱啱先收完一大堆form

巴打你最好跟跟

點跟 有電話可以打？

你地要繼續努力，又加人工

想問下招聘站即場in完等幾耐會有消息 就嚟一個禮拜都無消息係咪玩完

爬文你會有啟示

明日去沙田上Training Session，有無人知要著咩衫去嫁？

有冇現職巴打知道 SA報更主要係咪返星期一至五/六日 黎緊開學驚時間難就 想淨係返星期六日

有冇話邊條線多d位？

我個站一至日都有位，不過你唔會來，來到都想 quit

不安

咁啫係...

好攰 屌！

師兄辛苦晒

冇人叫我番工

站長叫我去外站個陣個笑容好殘忍

去左邊個站

經過呢三個禮拜爆鍋，發覺 on9客真係唔應該係呢個世上

聽日就IN SO 好緊張呀

下星期有班市區線 唔知你趕唔趕得切

難D啵 我聽日先IN 仲要過BC

得既話 我應該再下班嫁啦

下 8月14日有新班
點解我9月4日又有一班

仲未有SO 消息

就黎in啦

幾時遞form

6月30

問咩

其實可唔可以話 禁緊急制之前announce下話俾電梯上既人扶實 然後禁制 同埋禁制都唔會即時停 係慢慢停

岩岩講左禁之前叫人捉扶手囉 我諗兩秒停晒

我自己都試過 電梯突然停左 果下dum一dum係幾chok下

個scenario 都完左 冇咩好問 真實爆獲果陣同佢challenge 你嘅野差唔多 佢仲有冇問其他情況

希望有機會俾佢challenge
可唔可以講下你地written test時間分配？
我自己希望 2/3時間做數

我只係小小一名sa 答係唔到

我答完佢都冇乜點gut我

祝你有offer

仲係冇call叫bc

俾啲耐性
淨係serve你一個咩

啱
SA都等六日

你冇call

SO仲未有call 叫 bc molamola

又到4點半啦

次次朝早係南昌轉車係到往香港個platform 啲SA都多到嚇親我

油麻地站啲女女幾正

東涌線好撚恐怖朝早啲車箱

港鐵沿線連站外都有保險
外判好似無

完左interview 差唔多一個禮拜仲未有call叫bc

巴打 介唔介意講下你咩學歷
之前睇po 都覺得你答得唔差interview

U GRAD

U grad 都無
咩U

POLY

唔知有冇記錯 之前見你有其他工嘅offer 做咩唔做住先 定你做緊但想入mtr

仲有機嘅 再唔係隔多排再入紙apply過

21號返啦果份 都唔係幾想做 依家一路等mtr一邊等日本大firm既second in

屌今日in完
俾咗一至五peak hour 金鐘我
本來塞一至五鰂魚涌俾我
但我住荃灣你俾鰂魚涌俾我真係一打唔洗找

都叫有工番住先
等嘅過程真係好難受

SA 呀 我都想考到SO
之前考CUCA 都冇聲氣結果死去考SA

咁對幾好
幾時training呀

25呀 諗緊接唔接 定斬掉重練
因為本身有份酒店part time 係手
所以三餐未成問題 只係想r張免費八達通用吓
不過想做cuc多 但今日同人吹水話內部升嘅多
但我等咗咁耐嗰邊冇派彩 應該就冇架喇
好糾結

我淨係知25號training 佢話地點會經email 比我

我如無意外應該reject 因為未岀time table
佢夾硬嚟我唔會頂硬上

做撚左幾年都未係到溝過一條女
已經係大站 但幾年後都係得一個JJ able
偏偏就比d c9當仔咁錫

做多幾日就QUIT
唔捨得張八達通

我都開始想quit 日日番去都唔知做乜

全部都係90%

上環之前有期無晒SA

好掛住風更的日子

一定打
唔洗你返但係你返咗
仲麻煩

屌

衫都未到 轉條撚

聽日上環in 等如上環番？

想問part time 一星期番幾多日？

填完form叫我去九龍灣interview
機會大唔大

大，好似係

咁又係我個friend都係即刻請

一個星期連走3個後生, 包括我

番part-time仲多過番學

有無人知黎緊新一班so係幾時啊

N年後彈入用舊Number扮老屎忽

老海鮮但零經驗一定唔係好事
除非係轉field/dept 咁冇人怪你

以前做個個站勁多八婆同事

我都報左 同問

你做左bodycheck la?

做左bc同問

你幾時做嫁？
唔知會唔會有tg grp交流下

發覺啲人係唔睇學生八達通啲intro
特別讀 u 個班“雖然自已都係” ,唔好話我歧視呢班 hihi 最撚串就係呢班人

辛苦曬 cuc 班人

識人亂鳩咁填

大家知唔知簽約要幾耐時間，約咗9點簽約

[quote]發覺啲人係唔睇學生八達通啲intro
特別讀 u 個班“雖然自已都係” ,唔好話我歧視呢班 hihi 最撚串就係呢班人

辛苦曬 cuc 班人[/quo'te]
巴打cto同事?

乘客問題

45分鐘
不過呢期…

MTR 係咪做到60要強制退休？

處理form 果班先慘

hello同事們

我未必係師兄

食物鏈底層 路過

咁多巴絲

SA 去沙田training 係咪冇衣著要求？
因為去九龍灣總部有

都有既，不過無九龍灣咁高要求，普通tee+長褲+波鞋就得啦，千祈唔好著超短褲/拖鞋果啲

唔該哂巴打

歡迎您加入

見到乘客喺車廂入面食野，有無權叫佢唔好食

著住u可以

我on duty 期間見到都會出聲

S30 路過

星期一番工？

啊sir你好

有神快拜

神乜鬼...Department 裡最低grade係我...

sir 記得睇住啲細嘅

想問下sa去招聘日定網上申請快請啲？兩者有咩分別？thx

可唔可以睇頭post呢，唔該曬

我仲專登望返自己最開頭係咪無打到
兩者既分別 字面應該解釋到

呢度sa post咋
另一個post我會叫佢驗眼

今曰 crowded control 朋友仔

紅日洗唔洗返

高層位來

好多打呔

鬆！

收工 餠都無

Sm gsm

Diu mess room 乜撚都無浄

最後一件其實要俾高層食

未開波已經拆野飲 咁你覺得嗰邊可以淨乜

其實末開波已經有人開咗盒西餅食

聽聞om落咗

係,同埋佢條靚

E

咁唔係
佢可能係我同事

有冇人呢幾in完車長

輕定重

輕，我見你都好似呢幾日in輕

留tg傾ok?

巴打介唔介意你留，我無set username

放飛機 250蚊

有無cuca巴絲相認

又請人

In 75 we trust

番到好頹

熱誠已經404
西客送多個503

點解？

雖然SA 放假冇錢，
但想問，竟究係放銀行假期，
定係法定假期？

係咪d人好頹？

入左紙等電話interview

我個fd幫你塾屍底